［法國戰線］無論你聽日出唔出都好，宜家你都有嘢做到！唔好撳兩粒制都懶

事源係有個法國電台出稿屈香港受訪者撐國安法
詳情睇呢個post:
法國國營電台rfi篡改訪問稿，老屈香港受訪者支持國安法

有個好有心嘅長居法國手足幫我地寫咗個法文嘅投訴template
仲連埋中文翻譯！！
template link:
投訴地址:
可能你會覺得呢啲采訪稿冇乜影響力 呢間電台冇乜影響力 甚至係法國對香港嘅情形冇乜影響力
但都係嗰句
無論乜嘢方向 幾小嘅事 我地都要試都要做！！！
更何況呢個係零成本嘅方法 何樂而不為呢
最後要多謝長居法國手足maddidarcy多謝你離開香港咁耐仲肯幫香港手！！！

投訴template 法文版:
Monsieur, Madame,

Nous sommes une communauté hongkongaise qui agit pour protéger la liberté et les droits fondamentaux de notre peuple, et nous nous permettons de vous écrire au sujet d'un récent article que vous avez rédigé au moment de l'établissement de la loi sur la sécurité nationale à hong kong par la Chine.

Dans le passage intitulé «香港民眾如何看國安法香港版» écrit par le journaliste Monsieur/ Madame 楊眉, , il y a une mauvaise transcription flagrante du discours de nos interviewés. La dame a déclaré, comme cela est clairement vu et entendu dans la vidéo jointe à cette nouvelle, «Hong Kong est un pays libre. Il ne convient pas d'imposer la loi nationale de sécurité à Hong Kong. » alors que votre transcription déclare "Hong Kong est une région libre, et la violence devrait être interdite" (la dame n'a rien mentionné au sujet de la violence tout au long de l'interview); tandis que la dame déclare "qu'elle (Hong Kong) a maintenant perdu sa liberté, elle a devenue un pays antidémocratique", votre transcription déclare"Ce n'est pas la liberté ni cela est la démocratie".

Toute cette nouvelle est ecrit en chinois alors que l'interview a été réalisée en chinois cantonais. Ainsi, elle ne contient pas la possibilité d'une erreur de traduction. Nous dénonçons profondément cet acte trompeur d'information et l'ajout d'informations erronées. Nous exhortons vos journalistes à rester neutres au milieu de tout sujet politique qui préserve son intégrité professionnelle. Nous demandons une correction immédiate de l'actualité et une explication au journaliste au niveau de son but intentionnel de déformer le discours de la personne interrogée.

Dans l’attente, je vous prie d’agréer l’expression de nos salutation distinguées.

投訴template 中文翻譯:
您好，
我們是致力維護香港民主和基本權益的群體。我們希望對貴 報社最近一篇有關香港國安法的報導中的誤導提出抗議。
在楊眉記者撰寫的「香港民眾如何看國安法香港版」一文中， ，受訪者言論的摘錄和影片中看到的不符。受訪者表示「香港是一個自由的國家，無緣無故加插（國安法）並不合適」但摘錄中寫到「香港是一個自由的地區，暴力活動不應該持續下去」，而事實是受訪者並未提及任何關於暴力的言論；受訪者表示「現在變成不自由，一個不是民主的國家」摘錄寫道「這不是自由 也不是民主。」

該篇報導是以中文書寫，而採訪是以廣東話進行，故我們不接受任何以「翻譯出入」作理由的辯解。我們強力譴責楊眉記者的誤導和添加虛假資訊的行為。我們要求貴 社記者在任何政治內容中保持中立，堅守作為記者的職業操守。我們要求貴社立即修改該篇報導，並解釋楊眉記者故意性誤導受訪者言論的意圖。

推

法國國營電台原文:
“我認為香港是一個自由的地區，暴力活動不應該持續下去。我們應該擁有自由，之前可以討論政府應該如何改善治理，但今天這一切都已經不再可能，因為政府會認為你可能威脅國家安全可能會逮捕你。這不是自由，也不是民主。”

借個靚位
{港豬喜訊}524港島嘉年華!!星光熠熠耀sogo!!

Pish

唔識法文 洗唔洗改啲咩野

受訪者係用「國家」兩隻字，亦冇講過暴力活動不應該持續下去

唔好意思我都唔識呢個template 係一位留法手足寫嘅，應該可信

Send咗

Push

Bien

希望大家幫手做 成本真係0咁濟

冇人推 自推10連 1/10

2/10

reported

3/10

4/10

5/10 推多5次冇得推啦 大家一齊幫手推好冇

6/10 大家繼續幫手推好冇

7/10 rfi宜家改咗條片嘅caption 但係篇稿嘅內容冇改到啊

有冇check過 內容岩唔啱

推呀

我直接去法文page投訴 驚中文page會比左大陸人處理
右上角教返法文（fra字頭）
跟住再去右上角揀contact
第一個揀rfi
跟住投訴揀第七個 （寫住咩problem)
填email 同paste法文投訴內容
撳藍色制send
利申唔識法文 有錯請更正

我完全唔識法文，真係唔知點check如果有識法文嘅手足可唔可以幫手check下

pin你！有用

呢個講緊手機版

多謝手足

tuiy

麻煩大家用一分鐘時間去做 做完最好就翻嚟推post!

PUSH

再次多謝法國手足ig @maddidarcy

Filled!

Thanks!

Send and push

Push !!

睇下個page：

大家一齊推下啊

TUI

成功
您的信件已寄往相關部門。我們會盡快回覆。

即係係翻譯失誤，編輯係冇問題嘅？

push

連登上討論既法國國營電台改字幕事件()，據了解係因為段片從Reuters英文版譯過黎，所以發生錯誤。

編輯楊眉一直好關注香港，之前都報導過香港既事：

目前該影片在YouTube已改字幕，網頁版跟進中。

pin咗你先！我再搵下有冇關於編輯嘅資料！

done

似係多重翻譯導致意思改變左

搵到篇文章係同一位作者(楊眉)寫嘅！佢喺文章度提及八九六四同支持光州民主運動，應該唔係奶共！相信今次事件真係翻譯失誤 希望rfi盡快改返篇文章就好
節錄: 每一個民族的集體記憶中都深深地印刻着幾個刻骨銘心的日子，剛剛過去的五月十八日，就如中國的九一八，中國的八九六四一樣是大韓民族難以忘懷的日子
source:

//////

連登上討論既法國國營電台改字幕事件()，據了解係因為段片從Reuters英文版譯過黎，所以發生錯誤。

編輯楊眉一直好關注香港，之前都報導過香港既事：

目前該影片在YouTube已改字幕，網頁版跟進中。

Envoyé.

C’est une issue très grave.

唔知但可以check返編輯之前寫既文同睇返路透社版本係點樣寫，對比下再諗諗。

編輯有寫過八九六四同光州社運，應該唔奶共 我pin咗個留言有詳情！

Done, pish

101

齋睇左次冇野需要改
篇文寫得好客觀
利申：勉強睇得明

采訪稿同字幕都已經修正好啦！！多謝咁多位巴打幫手推

另外我搵到篇文章係同一位編輯(楊眉)寫嘅！佢喺文章度提及八九六四同支持光州民主運動，應該唔係奶共！相信今次事件真係翻譯失誤 改返篇文章就好
節錄: 每一個民族的集體記憶中都深深地印刻着幾個刻骨銘心的日子，剛剛過去的五月十八日，就如中國的九一八，中國的八九六四一樣是大韓民族難以忘懷的日子
source:

//////

連登上討論既法國國營電台改字幕事件()，據了解係因為段片從Reuters英文版譯過黎，所以發生錯誤。

編輯楊眉一直好關注香港，之前都報導過香港既事：

目前該影片在YouTube已改字幕，網頁版跟進中。

最後再衷心感謝多次法國手足 ig @maddidarcy

Done

其實點樣「翻譯失誤」到咁嘅地步
呢個記者似操守有問題

Done!!!!

直接？

香港人，獨立!

Hongkongers, Independent!

氣勢？

香港獨立，唯一出路!
HongKong Independence, the only way out !

Power to people, Free Hong Kong!
(有人話呢句未展示到獨立意思)

相似嘅仲有 End China, Free Hong Kong!

簡單易嗌？
追翻po發現有人開過呢句有百幾正評

民族自強，香港獨立!
One nation, One Hong Kong.

眼見大家未有統一答案，連登亦唔係唯一抗爭平台。姑且同fd嗌下以上幾對先，至少令人知道呢個概念有人度英文。

btw 下晝一點sogo大減價，有蝗嘉爾代言!

直接用同一個template copy去其他法國報社投訴埋
來龍去脈一清二楚 一齊炒起佢

采訪稿同字幕都改咗，編輯亦都應該唔係奶共/專登改稿 (詳情睇我pinned message)，個人認為唔需要再炒大件事大家自行判斷啦

ok

呢次真係吐氣楊眉

我想講佢叫我填姓氏
我個姓得兩個字
但佢話唔得一定要3個letter
可以點 作個姓?

無從入手
點搞

64616642星火

DONE!

721

Sent

點解話我email無效

Pishhhhh

推！！！

Done但而家先睇到一場誤會

推啊

已投訴

push呢個
我都係填完先見到
樓下可以唔洗再推post